<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BreizhCamp - 8ème édition - 28, 29 et 30 Mars 2018</title>
    <link>http://www-staging.breizhcamp.org/</link>
    <description>Recent content on BreizhCamp - 8ème édition - 28, 29 et 30 Mars 2018</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&lt;p&gt;Copyright (c) 2017, BreizhCamp team&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/breizhcamp/website&#34;&gt;Améliorer ce site&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        </copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2018 10:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www-staging.breizhcamp.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Women in Tech</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2018/02/12/2018-02-12-womenintech/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2018/02/12/2018-02-12-womenintech/</guid>
      <description>If you have watched the BreizhCamp&amp;rsquo;18 video trailer you might have noticed this flyer with a woman in bikini advertising &amp;ldquo;DosDev&amp;rdquo;. Doesn&amp;rsquo;t look like a nice way to support #WomenInTech, does it ?
Some notes about the context.
PCSoft PCSoft is a French company; PCSoft editor of &amp;ldquo;WinDev&amp;rdquo;, which publish inappropriate advertisements using pictures of women, many of them terribly embarrassing. Please search google for an overview. This depiction of women is something we have denounced for a while.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d&#39;Information #1</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2018/01/08/2018-01-08-newsletter-1/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2018/01/08/2018-01-08-newsletter-1/</guid>
      <description>28 au 30 mars 2018 
Comme vous êtes nombreux à l’avoir déjà deviné, le thème de cette année sera Retour vers le Futur ! Aussi, nous avons habillé notre site Web en conséquence. Et bien sûr, nous vous préparons des surprises sur ce thème, stay tuned !
La billetterie est ouverte ! Nous ouvrons aujourd’hui la billetterie. Quelques nouveautés cette année mais ce qui ne change pas : le prix !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d&#39;Information #0</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/12/12/2017-12-12-newsletter-0/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 18:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/12/12/2017-12-12-newsletter-0/</guid>
      <description>28 au 30 mars 2018  
Et voilà, c&amp;rsquo;est reparti pour une nouvelle année, toute l&amp;rsquo;équipe du BreizhCamp se remet en route pour vous proposer une nouvelle édition en 2018.
Cette édition se tiendra du 28 au 30 mars 2018 sur le campus de Beaulieu à la faculté des sciences Rennes 1, comme l&amp;rsquo;année dernière.
Vous pouvez retrouver toutes les informations de cette édition sur le site Web qui sera mis à jour au fur et à mesure : http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrouvez (pas tout) le BreizhCamp 2017 en replay</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/05/02/2017-05-02-video/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/05/02/2017-05-02-video/</guid>
      <description>Nous sommes très fier de pouvoir annoncer la disponibilité sur notre chaine Youtube des vidéos de l&amp;rsquo;édition 2017. Le tout, à peine une semaine après la cloture de l&amp;rsquo;événement, et encore elles étaient prètes avant mais nous avons attendu d&amp;rsquo;avoir accès à la fibre pour l&amp;rsquo;upload.
Ambition et réalité Depuis plusieurs années nous tentons d&amp;rsquo;assurer la captation des sessions du BreizhCamp. Nous ne passons pas par un prestataire, d&amp;rsquo;une part parce que ça coûte un bras, et d&amp;rsquo;autre part parce que l&amp;rsquo;équipement de l&amp;rsquo;Université Rennes 1 cablé en VGA est un point de blocage pour pas mal de solutions existantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #8</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/04/12/2017-04-12-newsletter-8/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/04/12/2017-04-12-newsletter-8/</guid>
      <description>Une semaine ! Plus qu&amp;rsquo;une semaine avant le démarrage du BreizhCamp 2017.
Imprimer les badges, commander les programmes, vérifier le matériel audio-vidéo, préparer nos talks (sic), faire 10 fois le tour de ce qu’on aurait pu oublier… Toute la team BreizhCamp est sur les braises cette semaine pour que cette édition 2017 soit à la hauteur de nos ambitions, pour vous offrir un événement mémorable.
Nous sommes particulièrement fiers de la dynamique qui s’est naturellement organisée autour du BreizhCamp pour en faire un rendez-vous incontournable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #7</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/04/09/2017-04-09-newsletter-7/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/04/09/2017-04-09-newsletter-7/</guid>
      <description>Et voilà, d’ici une dizaine de jours l’équipe du BreizhCamp sera dans les starting blocks pour mettre en place cette conférence tant attendue à l’Ouest (et même ailleurs) !
Wi-Fi Pour rappel, l’université Rennes 1, qui accueille l’édition 2017 du BreizhCamp, met à notre disposition son réseau Wi-Fi.
En raison des contraintes légales du réseau Renater, auquel nous serons reliés, cet accès ne peut être que nominatif. C’est pour cela que vous avez dû recevoir un mail de gestion-conference@univ-rennes1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concours</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/27/2017-03-27-concours/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/27/2017-03-27-concours/</guid>
      <description>Certains de nos sponsors ont bien compris la valeur d&amp;rsquo;une place au BreizhCamp, en particulier avec une annonce de &amp;ldquo;sold-out&amp;rdquo; qui semble arriver toujours plus tôt avec chaque nouvelle édition.
Le premier a avoir surfé sur la vague, c&amp;rsquo;est Solocal qui annonçait dans notre newsletter inviter le public féminin pour promouvoir la diversité dans notre milieu très masculin. Bon évidement pour en bénéficier il fallait être une fille &amp;hellip;
C&amp;rsquo;est ensuite Netapsys qui a lancé un jeu concours sur la base de notre affiche, dont il fallait identifier le &amp;ldquo;bug&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #6</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/21/2017-03-21-newsletter-6/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/21/2017-03-21-newsletter-6/</guid>
      <description>Vous aimez le BreizhCamp, la conférence la plus extravagante de l’ouest ? Et bien vous allez adorer nos affiches. Oui &amp;ldquo;nos&amp;rdquo;, parce qu’on ne s’est pas contenté d’en faire une, on en a fait deux ! Ce qui pourrait expliquer qu’elles arrivent si tard, mais non, en fait on est à la bourre, c’est tout.
Participez à un de nos meetups du moi de mars / avril pour en obtenir une belle version papier qui décorera à ravir votre open-space ou donnera un cachet inattendu à votre cafétéria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Appel à bénévoles</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/10/2017-03-10-benevoles/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/10/2017-03-10-benevoles/</guid>
      <description>Plus de place, et vous arrivez trop tard. Pas de BreizhCamp pour vous en 2017 :&amp;lsquo;(
Bien sûr il reste la possibilité de tenter le tirage au sort des dernières places libérées (?), mais ça reste assez incertain.
Il reste cependant une autre possibilité : participer au BreizhCamp en tant que bénévole.
Bénévoles Oui bien sûr on n&amp;rsquo;a pas grand chose à voir avec les restos du coeur, mais pour autant le BreizhCamp ce ne sont que des bénévoles qui trimbalent des cartons et des rallonges pendant toute la semaine pour faire de cet événement une réussite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #5</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/08/2017-03-08-newsletter-5/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/03/08/2017-03-08-newsletter-5/</guid>
      <description>Comme le temps passe vite ! Nous sommes déjà en mars, le BreizhCamp 2017 arrive dans un mois et demi !
Dans la newsletter d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, nous allons vous donner un aperçu sur la façon dont le programme 2017 a été établi. Nous ferons aussi notre habituel point sur la billetterie (spoiler: si vous voulez participer au BreizhCamp 2017, dépêchez-vous !), quelques talks mises en avant et les mots de nos sponsors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #4</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/02/21/2017-02-21-newsletter-4/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/02/21/2017-02-21-newsletter-4/</guid>
      <description>Le CFP a fermé ses portes la semaine dernière, et nous allons rapidement nous attaquer à la lourde tâche d&amp;rsquo;établir le programme. En attendant, la billetterie continue sa progression, et l&amp;rsquo;équipe du BreizhCamp s&amp;rsquo;attaque aux différents sujets logistiques qui font de ces derniers mois avant la conf une période particulièrement intéressante à vivre&amp;hellip;
Le Call for Papers est fermé Ca y est, le Call for Papers a fermé ses portes mercredi dernier, avec plus de 320 propositions, c&amp;rsquo;est à dire ¼ de plus que l&amp;rsquo;année dernière !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CFP: last chance</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/02/10/2017-02-10-lastchance/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 09:00:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/02/10/2017-02-10-lastchance/</guid>
      <description>Amis speakers, le Call For Paper du BreizhCamp fermera le 14 février 2017 à 23:59, autant dire qu&amp;rsquo;il vous reste peu de temps pour postuler, alors ne perdez plus un instant. Surtout que Mardi, vous risquez d&amp;rsquo;avoir autre chose à quoi penser et que ce serait dommage de dire à votre moitié le soir de la saint-valentin &amp;ldquo;un instant mon amour, je pousse une proposition au CFP du BreizhCamp&amp;rdquo;.
Bref, on vous attend sur https://breizhcamp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #3</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/02/06/2017-02-06-newsletter-3/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/02/06/2017-02-06-newsletter-3/</guid>
      <description>Le mois de février est déjà arrivé, le BreizhCamp 2017 &amp;lsquo;approche à toute vitesse !
De notre côté nous avançons sur la préparation, la logistique, le choix du traiteur et même des sujets moins glamours, comme la location de poubelles. Et sur le CFP, bien entendu, car il reste à peine une semaine avant la clôture, et nous avons déjà de nombreuses propositions à parcourir.
Le Call for Papers ferme la semaine prochaine !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #2</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/01/24/2017-01-24-newsletter-2/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 12:00:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/01/24/2017-01-24-newsletter-2/</guid>
      <description>Et oui, deux semaines après la première, voici la deuxième lettre d&amp;rsquo;information du BreizhCamp 2017. Cette année nous avons prévu un rythme plus soutenu pour nos lettres d&amp;rsquo;information, avec une nouvelle lettre tous les quinze jours.
Le Call for Papers ferme dans 3 semaines ! Depuis l&amp;rsquo;ouverture du Call for Papers, nous avons reçu presque une centaine de propositions. Comme d&amp;rsquo;habitude les sujets sont encore très variés : du Java bien sûr mais aussi du Big Data, de l&amp;rsquo;IoT, de l&amp;rsquo;agilité…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettre d’Information #1</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/01/10/2017-01-10-newsletter-1/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 12:00:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2017/01/10/2017-01-10-newsletter-1/</guid>
      <description>Une année de plus, encore une fois, l&amp;rsquo;équipe du BreizhCamp reprend du service pour organiser la 7ème édition du BreizhCamp. Et cette année encore, nous reprenons les lettres d&amp;rsquo;information qui, au rythme de deux par mois, vous tiendrons informé·e·s de tout ce qui entoure l&amp;rsquo;édition 2017.
Et pour commencer, la date et le lieu : cette édition 2017 se tiendra du 19 au 21 avril sur le campus de Beaulieu à la faculté des sciences Rennes 1, comme l’année passée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouverture du CFP</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/11/28/2016-11-23-ouverturecfp/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 14:00:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/11/28/2016-11-23-ouverturecfp/</guid>
      <description>Amis speakers, le Call For Paper du BreizhCamp est ouvert à partir d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui jusqu&amp;rsquo;au 14 février 2017. Si vous souhaitez passer une bonne Saint Valentin, n&amp;rsquo;attendez pas le dernier jour !
Allez vite proposez votre sujet sur https://breizhcamp.cfp.io
Comme pour les années passées, vous aurez le choix entre 4 types de format :
 Conférence (55min) : Format classique d&amp;rsquo;un peu moins d&amp;rsquo;une heure en amphi. Tool in Action (25min) : Format d&amp;rsquo;un peu moins d&amp;rsquo;une 1&amp;frasl;2 h permettant de présenter un outil, un retour d&amp;rsquo;expérience, &amp;hellip; Université (120min) : Format long (2h) permettant de présenter un sujet en profondeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouverture de la billetterie</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/11/12/2016-11-12-ouverture/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 10:52:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/11/12/2016-11-12-ouverture/</guid>
      <description>Nous avons ouvert la billetterie, vous pouvez donc prendre vos places sur https://www.weezevent.com/bzhc4mp17.
A propos des différentes types de places :
 le mercredi 19 avril regroupe les Universités, des sessions de 2h et des ateliers, destinés à vous permettre de prendre pied sur une technologie et de vous l&amp;rsquo;approprier. les journées du jeudi 20 et du vendredi 21 sont consacrées aux conférences, des sessions de 55 minutes pour brosser en 48h toutes les nouveautés des divers écosystèmes présents au BreizhCamp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concours</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/11/07/2016-11-07-concours/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 10:52:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/11/07/2016-11-07-concours/</guid>
      <description>Lors de l&amp;rsquo;édition 2016, suite à un petit oubli de notre dictateur bénévole (sic), la banderole a du être commandée au dernier moment sans demander à l&amp;rsquo;imprimeur un BAT (bon à tirer). Et bien sur ce qui devait arriver est arrivé, la dite banderole s&amp;rsquo;est retrouvée étrangement amputée de sa partie droite.
Incapable d&amp;rsquo;admettre son erreur, notre despote à vie a décidé de lancer un grand concours. Il a invité les participants à proposer (par twitter interposé) des slogans pour la conférence, avec comme seule règle de devoir compléter la banderole et a promis au gagnant une place a vie aux futures éditions du BreizhCamp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essai de captation vidéo</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/10/06/2016-10-06-videos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 13:00:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/10/06/2016-10-06-videos/</guid>
      <description>Comme vous avez pu le constater, on est pas très fort en montage vidéo, donc pour la prochaine édition, on va essayer de mettre en place un système de capture en direct. Comme ça, plus de montage à postériori et dès la fin d&amp;rsquo;une conférence, on peut envoyer la vidéo sur YouTube.
Hier au JUG, nous avons essayé ce nouveau système et le résultat est plutôt convaiquant pour un premier essai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On rempile pour 2017</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/09/24/2016-09-24-on-rempile/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/09/24/2016-09-24-on-rempile/</guid>
      <description>Voila, c&amp;rsquo;est décidé, on rempile en 2017. Pour l&amp;rsquo;instant, pas grand chose à montrer. Nous n&amp;rsquo;avons pas encore fixé les dates. Mais rassurez vous, le Kick-Off s&amp;rsquo;est bien passé. Le bilan calorique est à la mesure du BreizhCamp, 14 pizzas, 1 valise de Leffe et un Crumble géant.
Pour vous faire patienter, on a mis en ligne les archives des années précédentes sur ce nouveau site Web, que l&amp;rsquo;on espère pouvoir le finir d&amp;rsquo;ici le début de la conférence, n&amp;rsquo;hésitez pas à proposer des Pull Request.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour sur l&#39;édition 2016</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/04/07/2016-04-07-retour/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 23:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/04/07/2016-04-07-retour/</guid>
      <description>Avant de vous faire un retour suite la petite enquête à laquelle, je n&amp;rsquo;en doute pas, vous avez accordé quelques minutes, voici les commentaires de quelques participants à cette édition 2017 :
 Cracking BreizhCamp Enigma Compte-rendu de la journée du mercredi par Xebia Compte-rendu de la journée du jeudi par Xebia Retour sur le Breizhcamp 2016 par Zenika  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contest</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/03/24/2016-03-24-contest/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2016 23:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/03/24/2016-03-24-contest/</guid>
      <description>Pour aider nos participants à trouver le (nouveau) lieu de la conférence, nous avions prévu une belle banderole. Bon, notre dictateur bénévole n&amp;rsquo;étant pas très doué, la banderole a été commandée tardivement - certains dirons &amp;ldquo;à l&amp;rsquo;arrache&amp;rdquo; - et sans prendre l&amp;rsquo;option &amp;ldquo;Bon A Tirer&amp;rdquo; qui permet en principe de valider le rendu avant impression.
Et donc &amp;hellip;
Interrogé sur le sujet, le responsable de ce qui semble une belle boulette répond : &amp;ldquo;Pas du tout, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un challenge que nous proposons à nos participants&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmation</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/02/22/2016-02-22-programmation/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2016 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/02/22/2016-02-22-programmation/</guid>
      <description>Jeudi soir (le 18 février 2016), il y avait une étape très importante pour l&amp;rsquo;équipe de l&amp;rsquo;organisation du Breizhcamp. Nous devions vous préparer un programme qui déchire.
L&amp;rsquo;objectif de la soirée, transformer ça :
En ça :
Oui, on ne voit rien. Mais c&amp;rsquo;est comme ça ! Je pourrais même dire que c&amp;rsquo;est fait exprès.
Voici le déroulement de la soirée :
Nous avons commencé par les piles les plus petites et facile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premiers talks sélectionnés</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/02/12/2016-02-12-premierstalks/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2016 16:39:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2016/02/12/2016-02-12-premierstalks/</guid>
      <description>Le CFP est fermé depuis le 2 février &amp;hellip; et l&amp;rsquo;équipe doit maintenant faire des choix pour établir un programme le plus équilibré possible. Pour cela, chaque membre de l&amp;rsquo;équipe passe en revue toutes les propositions et vote pour chacune d&amp;rsquo;elle. Les votes se terminent mercredi prochain (le 17&amp;frasl;02) ouvrant ainsi la voie à l&amp;rsquo;élaboration du programme.
Sur la base d&amp;rsquo;environ 3000 votes, certaines propositions font l&amp;rsquo;unanimité. Nous pouvons donc les sélectionner et vous annoncer une (petite) partie du programme en avance de phase, histoire de vous allécher !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un peu de sécurité</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/12/21/2015-12-21-letsencrypt/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 16:39:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/12/21/2015-12-21-letsencrypt/</guid>
      <description>Depuis le 3 décembre, Let&amp;rsquo;s Encrypt est passée dans sa phase d&amp;rsquo;Open Beta. Nous avons donc décidé d&amp;rsquo;en profiter pour exposer le CFP en HTTPS.
Préambule Avant d&amp;rsquo;expliquer les étapes techniques de mise en œuvre, arrêtons nous un instant sur Let&amp;rsquo;s Encrypt : il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une autorité de certification libre qui apporte la possibilité d&amp;rsquo;obtenir des certificats X.509 pour le chiffrement TLS. La nouveauté réside principalement dans la combinaison de 3 éléments :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concours</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/11/22/2015-11-22-concours/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2015 17:14:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/11/22/2015-11-22-concours/</guid>
      <description>Gagnez votre place au BreizhCamp 2016!
Dans notre vidéo trailer, nous nous sommes bien marrés à mettre en scène un combat à la Final Fantasy à grand coup d&amp;rsquo;épée/clavier. Du coup, nous vous proposons de nous envoyer la vidéo de vos propres combats avec cette même arme, dans votre openspace.
Le plus original/amusant/délirant (d&amp;rsquo;après un juri totalement impartial et parfaitement sobre durant le visionnage) se verra invité pour le BreizhCamp 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trailer 2016</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/11/20/2015-11-20-youtube/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 14:24:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/11/20/2015-11-20-youtube/</guid>
      <description>Nous venons de publier le trailer du BreizhCamp 2016, premier signe d&amp;rsquo;exsitence de cette édition 2016. Parce qu&amp;rsquo;il faut bien le reconnaître, à ce stade tout reste encore à faire&amp;hellip;
Pour la petite histoire, Sii a accepté de nous préter les locaux pour notre tournage, sans savoir qu&amp;rsquo;on allait défoncer leur porte, mais en étant bien conscient de ce dont on était capable. C&amp;rsquo;est aussi ça de &amp;ldquo;préparer&amp;rdquo; un BreizhCamp : trouver des partenaires aussi fous que nous !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go, Go, Go</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/10/01/2015-10-01-gogogo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 10:52:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/blog/2015/10/01/2015-10-01-gogogo/</guid>
      <description>Toute l&amp;rsquo;équipe du BreizhCamp se mobilise en cette rentrée pour vous préparer une édition 2016 à la hauteur de nos engagements.
Tout d’abord, nous vous avions promis de doubler la capacité d’accueil, les places pours 2015 étant toute parties en à peine 6 jours. Challenge relevé, avec un changement de lieu : nous serons accueillis en 2016 dans les locaux de l’Université Rennes 1. Pour nous cela veut dire pas mal d’inconnues à résoudre, mais le jeu en vaut la chandelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pdf</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/pdf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/pdf/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programme</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/conference/programme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/conference/programme/</guid>
      <description>Les amphis C et D seront captés en vidéo. Les keynotes seront retransmises en live sur YouTube.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speakers</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/conference/speakers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/conference/speakers/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sponsors &amp; Partenaires</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/sponsors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/sponsors/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Venir</title>
      <link>http://www-staging.breizhcamp.org/venir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www-staging.breizhcamp.org/venir/</guid>
      <description>Billetterie La billetterie est désormais fermée. Comme les autres années, nous avons été victime de notre succès !  Tarifs disponibles:
 Université (mercredi) : 30€
 La journée de mercredi regroupe les sessions de type &amp;ldquo;introduction à&amp;hellip;&amp;rdquo;, des formats plus longs et des ateliers pour prendre en main une technologie.
 Conférences :
 Les journées de jeudi et vendredi regroupent toutes les sessions de conférence, pour balayer toutes les nouveautés et tous les écosystèmes en un temps record.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>